中原本月恐見紅 陳永傑：樓價料跌5%

地產代理的佣金收入，一直是反映樓市的寒暑表。本月二手交投慘淡，發展商又放慢推盤，龍頭代理行之一的中原地產剛發「盈警」，若未能本月最後兩日跑數近5,000萬元，本月業績恐「見紅」。

中原地產亞太區副主席兼住宅部裁陳永傑表示，中原香港住宅部每月成本達2億元，惟截至今天，佣金收入暫僅1.53億元，相信本月有六至七成機會錄得虧損，業績料創去年2月以來新低﹔不過，為力保6月份「保本線」，7月1日開售的元朗盤PARK YOHO Genova，當日成功簽單將可於6月份「上數」，冀元朗盤救亡下，全月佣金可達2億元。

陳永傑續稱，中原城市領先指數CCL上周五已回落，形勢上樓市已出現調整訊號，預計第三季樓價回落3%至5%，新界細價樓衝擊最大﹔市場擔心林鄭上場，新政府會再出招調控，加上美國加息，都影響買家心態。政府加辣對二手樓的影響逐步浮現，尤其收緊按揭威力最大，市民有錢無首期入市。目前二手樓平均每月僅2,500宗成交，全港地產代理逾3萬人，單靠二手市場難養活地產代理，基本上如果無新盤開售，代理難以生存。

中原地產現有約5,000名前線員工，分行400間。